法庭印章出錯單嘢，同核事故一樣咁難出現

小弟係新牌仔事務律師，做開民事訴訟嘅

咁今次狗鐵禁制令雖然擺明係公權力打壓，但其實都係民事程序嚟

民事程序入面，基本上大部份法庭嘅書面命令 (即係Order) 都係咁樣出現：
1. 開庭，個官聽完，口頭比個命令
2. 由律師樓整個命令草稿 (Draft Order)，交比法庭改 (急嘅話可以開庭前準備定先，個官比完口頭命令後即場同你改，狗鐵今次應該就係咁)
3. 改好後，律師樓將個書面命令最終版拎比法庭，做蓋章副本 (正本由法庭keep，蓋章副本做幾多個都得)

保守估計，高等法院每日蓋章嘅書面命令唔會少過幾百份，過千份都唔出奇。所以呢啲章我諗法庭都有好多個

法庭啲書記做嘢間唔中都會出錯，有咩問題時打個電話比律師樓，或者出張note，律師樓知道後通常都會好合作咁幫手搞返掂佢。不過以個印章嚟講，我就真係冇見過一個係錯嘅，而且法庭蓋完章，律師樓係真係唔會check。鬼諗到你個章可以錯咩

咁個章出錯，而且咁啱係印喺一份講明要登上網嘅命令到比咁多人見到，上晒新聞，令成個高等法院冇晒面，要符合咩條件先會發生呢？

我諗到嘅起碼都要齊晒以下6個條件：
1. 個章雕出嚟嘅時候雕錯咗
2. 呢個雕錯嘅章一直冇人發現雕錯，或者發現咗但一直冇被廢棄，可以繼續用
3. 呢個雕錯嘅章平時一直冇拎嚟用，或者有拎嚟用但從來冇人喺其他案件到發現佢錯
4. 出現咗一單要將個法庭書面命令放上網嘅案件
5. 呢個法庭書面命令全香港人都會關注，好多人會開嚟睇
6. 呢個法庭書面命令用咗嗰個雕錯嘅章嚟蓋章

係要齊晒以上每一個條件，先會發生今次嘅事。呢個根本係核事故級嘅Murphy’s Law

如果真係咁啱得咁橋，咁真係天註定要個高等法院出咁大個醜

此刻，無價

倒不如陰謀論話用印嗰個有心線9狗鐵

首先搵曬呢幾個月嘅法庭文件睇下係咪張張都錯曬先

我今朝特登睇過幾單自己做嘅案件嘅Order，全部都係啱嘅

推

推到黨鐵仆街

Push please

核彈級咁嚴重

只能夠講 政府啲人真係咁撚戇鳩咁撚蠢 一啲都唔難出現

push

司法覆核

程序公義

high court 已變成 閪court

狗鐵比咗最少球幾嘢嚟令個高等法院出呢個醜
起碼用咗國際行一team事務律師（最少兩個） + 資深大律師 + 最少一個其他大律師，而且係urgent case
冇球幾嘢唔會落到樓

推上國際

連司法機關都信唔過

Murphy’s Law，it9成日發生但估唔到high court都咁

推，終於有法律j

hight court 單野一定唔可以放過，因為只要兩個原因

Reddit ar

港航係錯的

推去美國英國

最大問題錯左忍衰無問題，做咩要date back

咁搞法真係柒出國際

TUI

咁即係之前真係冇人發現
就咁睇比較大機會係新整嘅章，用過嘅次數相對較少
亦再一次整明我哋啲soli係真係唔會睇個印

Push

hight court 單野一定唔可以放過，因為只要兩個原因

推爆佢

你公司印章都唔會可以一時有t一時無t啦
更何況係法院
班藍絲仲要兜話一樣意思無問題

唔會係使用虛假文書啦
我信得過Hogan Lovells咁大間firm

推爆佢

我諗法律上真係冇乜影響嘅
只不過係好好好樣衰姐

黨鐵張野冇number search都search唔到

must push to news

推到香港法治已死？

上REDDIT講俾鬼佬聽 唔夠人
要俾5毛帶風向啦

咁我想問
既然有咁大問題
係可以告9佢定點？

咁狗鐵仲係咪使用虛假文書？

咁可以點？doj都覆咗話個禁制令照有效

JR個錯字？又JR幾年？

網上唔會有單案嘅記錄住
legal reference system只係載書面判詞
書面判詞同書面命令係唔同嘅嘢
而且而家張writ都未出，得個draft，但因為法庭認同情況緊急所以批住禁制令先
狗鐵承諾咗會盡快出返張writ

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、811、824
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

唔係錯字，係某種記號
利申 係北歐心科學見到

求下大家翻譯做英文解釋！有外國朋友以為大家只係鋸緊普通燈柱!! 有冇文宣可以幫手!!

[突發] 外國勢力！文宣做野！

咁做咩要date back新個份，連法律界都唔洗講程序架？

好離譜咁都可以錯

冇，只能恥笑

當成單嘢係法律問題我哋一定冇著數

Push

825荃葵青，826入國泰城抗議，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

826好撚緊要 自己諗下

有冇本來禁制令version download?
仲有check嗰個網站點解會check唔到？

咁你覺得會唔會因為錯章，個禁制令可以當無效?

假設有手足被告contempt，錯章能否成為抗辨理由?

核事故
推上國際

推到高院回應

假文書

要話比全世界知香港所謂法治只係一個笑話

狗鐵

有冇人司法覆核

legal doc 都可以date back, 咁中英聯合聲明連廢紙都不如

因為狗鐵已靜靜雞換咗個啱版本嘅pdf

又造假

［夠薑咪停埋機鐵囉］9月1號，齊齊入機場！！！！！！

法院出曬醜

不過香港都冇曬法治

出唔出錯冇分別

date back法律文件都無問題？

推 政府公然偽造文書 漠視三權分立 一定要煲大

以下唔係法律意見
我覺得多數唔得
因係高等法院得一個
你好難拗話因為個印有錯你以為無效
而且狗鐵同法院已經係半日內改返啱

星期一高院是撚但炒柒2個低級職員了事

想問下個hight 字點讀係咪讀做閪喺閪court做嘢嗰班人又係咪叫做閪佬

check咗近3、4個月，見唔到Hight Court

巴打去tg民間記者會公海講

屌你老母法治社會

屌你啦 你咁講係咪合理化佢出錯

冇date back
命令日期 = 法官口頭比命令嘅日期
唔係蓋章嗰日嘅日期
份蓋章副本只係記錄返個口頭命令

法律上真係冇乜影響 但啲人唔會明
一個咁易攞既命令 Lovells 唔會有地鐵錢唔賺 走去造假囉
我都明大家係好想搵位入9港鐵 推上國際係可以 但要訴諸法律行動真係冇咩好諗
真係好樣衰

有好多唔知係3毛定On9
講到好似普通文書錯誤咁

4月已經錯

錯印事少，之後處理手法先暴大問題，有無答到我resgin一份法律文件係唔係可以date back先？

利申： 唔識法律

錯印事少，之後處理手法先最大問題，有無人答到我resgin一份法律文件係唔係可以date back先？

利申： 唔識法律

Tui

屌
咁有機會係專用嚟印禁制令嗰個章係錯嘅

核事故好易出現

呢單個禁制令都係HIGHT COURT

冇date back / rescind
命令日期 = 法官口頭比命令嘅日期
唔係蓋章嗰日嘅日期
份蓋章副本只係記錄返個口頭命令

對敵人仁慈=對自己殘忍

咁都錯得？

終於有律師出聲

邊個符號我睇吾出

老老實實有冇法律JJ可以講下點解嗰份野連檔案編號都冇呢？
正常政府出份嘢都一定會有檔案編號啦

同mtr係同一個錯既印

一單係港航，一單係港鐵
會唔會巧合得太詭異

呼籲無論你有冇用開TWITTER都好
一定一定抽時間開個TWITTER ACCOUNT
RETWEET WITH COMMENT 再 LIKE自己友嘅TWEET
連登巴絲最好互相FOLLOW
再做同樣嘅嘢
咁個CHAIN REACTION先可以發揮到最大
呢樣可以係和理非/喺屋企/公司隨時都做到
而又可能左右大局嘅終極宣傳武器！！！

以下係最common最多人用嘅TAG
見到太多人出文/retweet都唔落TAG
一定一定要記得落TAG!!!
個TAG一上local trend就好易爆發性宣傳開去

#FreedomHK
#antiELAB
#StandwithHK
#HongKongProtests

8.25 14:30 荃葵青遊行

*6條命 *3隻眼 *700幾人被捕 *30幾人被捕後入院 *721元朗 *荃灣手足砍傷
*將軍澳砍人 *北角福建幫 *811葵芳太古等等

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可

光復香港!時代革命!

Pish

推核彈文宣吖

虛心啲問吓你個filing，佢可能會話你知：挑！你而家先知個印錯咩？

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

再on9嘅都試過

有無辦法搵下咩文件係用錯印
睇下佢地有無關連性

811

真係要迫到從根本找原因，如果唔係成個法治都collapase 晒

Push
咁依加要點搞😂
問起上黎個個都話唔關佢地事

個關連性係佢哋喺同一個窗口拎seal

district court 變high court?

都話冇date back，可以睇睇我上面D回覆

當年個印咗起碼用咗3日先有filing clerk 發現

intended action
即係將writ未出，但因為緊急所以照申請禁制令先
法庭一般會要求申請人承諾盡快出張writ
今次狗鐵就係咁

推到最大

721
811

可能你啱

正常得啲parties會有Order
今次偏偏衰正要上載

後果冇咁嚴重
但出現嘅難度差唔多

閪court

推推推

巴打可以幫手諗諗有冇得申請臨時禁制令 禁止再放過期催淚彈

緊急臨時禁制好似可以偷偷見官整 到出order先知 我哋可以夾返錢

催淚彈有山埃：

港共政權都係哂撚氣，推上國際

推！
一定要睾丸回應

俾條link嚟先幫到手 清

呢張都多個T嘅？

我覺得係造印嗰個有心俾人發現個印有古惑

命令嘅淵源係法官本身，唔係份文。

再者命令正本已存檔

再再者，一張錯體嘅銀紙都係一張有效嘅銀紙

最後！夠喇，咪好似毒撚見到女人唔著衫咁啦。司法機構成撚日蝦碌㗎。

同之前港航個單一樣
都係hight court
唔知關唔關事

其實咁簡單嘅嘢都可以搞錯
仲想市民對呢一個法治制度有信心都好難啦

有冇行煲大佢

咁佢實會改，個印會燒毀，命令可以重印。

但蝦碌仍會繼續發生

香港政府 由上至下 每個部份做野都是是但但

法庭連印章都可以錯
真係7出國際
講真我真係唔知仲可以信咩野

總之一定要推爆

狗鐵一定係造假

一早知又唔同啲court clerk講
今次分分鐘有人人頭落地

政務長應該會出嚟講返嘅

只係想叫你哋唔好大驚小怪，好似發現新大陸，同埋自high哋以為因爲個印串錯字就攞正牌拆咗個地鐵站

講咗又無獎，揚咗又要搵返啲錯體出嚟翻燒。

咁確保個印正確，你覺得係司法機構嘅責任定律師行責任丫？

hight

自己搵下共通點
呢單嘢背後係共匪公司海航呀
禁止香港航空董事賣股份呀

P牌係咪冇得推？

客&老細：總之你同我搞返掂佢

依家香港個情況係，只要係政府機構做錯嘢反而大大聲話冇問題，用權威響朵壓落嚟

學藍絲話齋，喺外國你炒得啦

推啊煲大佢

推！

法律制度不嬲唔係企喺平民/窮人嗰邊
推下舊文 - 「法律面前，窮人含撚」嘅15種意思

炸個核彈落黎

推咗先

發大黎玩

負責既JC和ACO唔洗升都似

懷疑受干擾 無理由日推夜推連登仔完成唔到

推到有英文文宣為止

urgent application吸order同平時拎order個地方唔同架喎
urgent application夜晚直接court room吸
應該係某個court room個seal整錯左
因為好日都冇用所以冇人知

咁每一個印洗唔洗一模一樣架？
如果佢字體大小不一係咪都冇問題？

個章唔係one off 用既野
一個講求精準同compliance 既部門樣樣野幾重review 竟然會有咁既低級錯誤真係R 爆頭

偽造文件

我都懷疑緊係咁
港航嗰份都係禁制令嚟

咁張order仲有無法律效力?

pish

給語唔錯

係依d urgent injunction, 仲要夜晚過左court hour先會咁樣吸
duty judge就個個禮拜轉
就算同一個都未必坐同一個court room
個seal分分鐘一年先吸得一次
我諗可能真係咁啱得咁橋

up

信唔信港鐵實冷處理
但身為法庭 印唔check清楚有無錯
真係好低級錯誤

個seal柒左咁少緊係冇影響
但係咁樣柒通天真係有天意

再講第96次，命令嘅淵源係法官本身，唔係張紙。

再者，命令正本已存檔

你啱
利申：未試過做夜晚urgent injunction
但唔係好想試

諗到咁複雜做乜柒？

根本好多人都做野求求其其囉

你估收工後嘅duty judge個門口咁易俾你敲到㗎

做一次真係短幾年命
利申：做過一次以後唔想再做

可以告佢偽造法庭文件，推呀

好似係打手提電話make appointment

錯出奇
錯撚左可以照用就更加古撚怪

夜喇！龍二哥！

咁有無法律效用 錯左的話

其實有咩可能個章錯 得1份document有事？
每日幾百份嘅話 係夠sample size assume fair probability

請睇上兩頁嘅討論

推！高質！

Murphy’s Law 就係如果有可能出錯 遲早會出錯
今次可能就咁啱係一個例子
當然要先假設個印唔係PS嘅

還我司法獨立

上面有同行巴打比咗個合理嘅解釋
就係因為係今次係緊急case，所以用咗某個courtroom入面個章
平時正常係會去法院做文件存檔嗰個位到蓋章，所以唔會用courtroom入面個章
而courtroom講緊30幾40個，好少機會用到，所以其中一個章錯咗都未必有人發現

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

印章邊會可能咁錯法
仲要錯串錯字
擺明係偽造法律文件喎

真

推比記者知
如果係真
認為有需要開記者會

告政府有條叫Crown Proceedings Ordinance：
以我理解 (即係有可能錯) 基本上係ban晒你用民事訴訟攞針對政府嘅禁制令嘅可能性
所以最多只可以從司法覆核去攞，但司法覆核唔係咁易架葉師傅

樓主意思係有心線高院
而家一定係話點解堂堂高等法院會有咁既低級錯誤？

全民救港 全民勇武

同埋jr好撚慢 又有垃圾鄭若燁
唔該巴打

整個程序一般要幾多日

推上去

JR已經唔算慢
普通民事訴訟打3年都係正常速度
JR理論上係可以urgent攞禁制令，但應該難度極高 (我完全唔熟相關法律)
當年一地兩檢試過，輸到仆直

真係要推到有人坐

再推

824三大核彈：
1. Hight court疑似偽造文書
2. 催淚彈含有大量山埃令非示威者產生中毒
3. 智慧燈柱資料直通大陸作不明用途

完全無人理

PUSH

都話冇偽造
純粹係高難度花式柒出國際

求幫手推825行動post, plzzz

反而想問下巴打禁制令果樣野
其實市民（當然要有財政support)向popo發禁制令（禁用過期催淚彈，base on山埃毒性） 其實有無得諗？

上一頁都講過
我理解係冇得好似今次狗鐵咁用民事程序做
應該只能夠用司法覆核，但用司法覆核攞臨時禁制令難度應該係極高
頭盔：以上唔係法律意見

唉長洲覆核王都係成世40幾單成功得兩，三單

難過中頭獎喎，個天都叫港共正苦，黑警收手啦屌

1

諗唔明 其實好難無啦啦得一個印出錯
細公司都唔會單獨訂一個印咁少 何況係high court
雕刻我諗都電子化掛 得一個錯真係好怪

煲大佢！

可能個章淘寶貨

而最大問題
綠色線有幾個站突然停止服務.....

港航果份係偽造

係時候要反三權，還權於民

可能係政府逼高院出
高院唔想上身就整個假印hea佢

記者朋友

WTF
禁求奇